反送中》憂解放軍對香港出手 紐西蘭政府擬定撤僑計畫

反送中》憂解放軍對香港出手 紐西蘭政府擬定撤僑計畫

2019-08-15

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中活動持續延燒，傳出中國當局不滿局勢惡化，已陳兵邊境伺機而動，美國總統川普昨也在推特上爆料，中國政府「正調動部隊到香港邊境」，紐西蘭政府已著手制定撤僑計畫，以便在必要時撤離留港紐西蘭僑民。

據紐西蘭媒體龍頭《Newstalk ZB》報導，該媒體政治編輯索珀（Barry Soper）表示，中國當局準軍事部隊陳兵香港邊境僅30公里，已引發外界疑慮，加上香港特首林鄭月娥揚言，若持續縱容「暴力」行為，將把香港推向一條不歸路。

隨著香港局勢恐進一步惡化，紐西蘭外交和貿易部（MFAT）已著手製定計劃，以便在必要時撤離滯留香港的紐西蘭僑民；報導指出，香港約有1萬名紐西蘭僑民。
<自由時報>

幾時到美加？

721 811

會有8國聯軍撤僑行動嗎
今次共產黨可以鎖到幾耐國

818

近啦